被捕手足: 點解我憎恨「同路人」多於中共和黑警

CUHK Secrets
22小時 ·

#CU3690
"我都係個被捕手足。唔知好彩定唔好彩，我唔係啲大時大節出事嘅人，反而係啲啲小打小鬧被捕。今日唔知聽日事，我又想講下自己嘅心路歷程。

個社會好似平靜咗大半年，但其實好多事情都會不斷挑起你嘅情緒同記憶。例如煩死人嘅法律程序，啲狗嘅面目同聲音，清得一乾二淨嘅街道。就算係同朋友食飯，行過作戰過嘅地方，所有痕跡好似被抹去，都會覺得好難頂。

之前睇信得過嘅情緒治療師，我同佢提到，每次情緒嚟嘅時候，我最嬲嘅反而唔係個政權同啲狗。我最嬲嘅係身邊嘅人。可能佢哋過往都已經出席多數嘅遊行集會，或者會做下文宣。但我就係會著眼點解佢哋唔留到最後，點解我仲好緊張憤怒嘅時候佢哋就已經可以let go of啲嘢。

喺治療過程當中，我感覺到自己嘅呢啲情緒，背後係一種好深嘅被離棄感。我想要嘅係其他人同我一直同在、同行。我想其他人都可以一齊經歷呢啲狀態。其實我真正嬲嘅唔係嗰班朋友，我係將自己對成個社會嘅嬲投射落佢哋身上。而同時嬲緊嘅，可能都係骨子裡同樣脆弱嘅自己。

事隔咁耐，我最濃烈嘅情緒慢慢平伏，但好多念頭仍然喺瞓瞓下教嗰陣彈出嚟。加上我係咁想像入咗去會點，於是我先想去做治療。當我察覺到自己嘅真正心理需求，我反而開始諗其他人。我喺度諗，雖然都唔知前路係點，但我起碼都冇殘廢，冇被自殺，冇被送中。其實比我慘嘅真係大有人在。我喺度諗，係咪睇得自己太高呢？我都只不過係場革命嘅一粒沙石，犧牲咗就犧牲咗，大家都係咁。

有時見返啲所謂後勤嘅家長，見到佢哋情緒仲激動過我好幾倍，我都有啲唔好意思。個感覺係，其實佢哋都做咗好撚多嘢，一樣冇回報。但我好似冇認真多謝過佢哋，但佢哋見到我又會畀罪疚感overwhelm。有時聽到佢哋最勁嘅故事，我都會嘩一聲。其實好多嘢反而我係會自愧不如。

治療師同我講，我要識得同自己嘅脆弱共處。我覺得呢排我開始學識重拾兩個概念，一個係自己嘅脆弱，一個係對他人嘅感受力。係㗎，其實大多數香港人都仲好唔抵幫，都仲係好懦弱好廢。但只要我見到嗰一小撮比我堅強，值得我感恩嘅人，我覺得自己想入去前逐個同佢哋講返聲多謝。不過暫時都仲係覺得太肉麻未講啫... 我覺得就算淨係為咗佢哋，有佢哋一齊，我嘅犧牲都算係值得。

最近我開始想同身邊嬲咗佢哋好耐嘅人和解，都想同自己好好和解。希望呢篇嘢幫到身邊嘅同路人。無論將來你要面對啲咩，起碼準備好自己嘅心理。最少，唔好未畀人殺死，就先自己殺死自己。"

手足辛苦了

手足撐住

我真係好撚鍾意香港

Rotting 機械章魚 ロボット:

點解會鬥黃 點解會內鬥
點解包容唔到唔同觀點的同路人
睇呢個(被捕手足)post或者會更了解原因

已經有好多手足被判監被自殺被送中, 為左佢地, 唔可以放棄.

佢講呢段我好同意

其實大多數香港人都仲好唔抵幫，都仲係好懦弱好廢。但只要我見到嗰一小撮比我堅強，值得我感恩嘅人，我覺得自己想入去前逐個同佢哋講返聲多謝。

而家, 有好多香港手足被判監/被自殺/被送中/被傷殘, 為左佢地, 絕對唔可以放棄.

佢講呢段我好同意

其實大多數香港人都仲好唔抵幫，都仲係好懦弱好廢。但只要我見到嗰一小撮比我堅強，值得我感恩嘅人，我覺得自己想入去前逐個同佢哋講返聲多謝。

抗爭耐左, 一D有情緒, 呢位手足都解釋得好清楚.

長期抗爭, 要保持健康心態.

PTSD 是病, 要找醫生
外國每年都死好多退伍軍人

絕對不是 "情緒發作" 咁簡單

係. 有情緒病並不可恥, 但要搵情緒師或身邊朋友幫手.

手足.

手足

感謝手足.

無限感激

為手足, 繼續撐住

David Li 的回應:
當進入社運低潮時，就更要堅強地撐下去，沉着應對政權營造的白色恐怖，才能在下一場運動時東山再起。波蘭人也是幾經波折挫敗，在團結工會發起大三罷的差不多十年後，才成功推倒紅色政權。

無限感激所有手足，無論付出幾多都係為咗光復香港。

呢個係長綫戰爭，一定要保持心境開朗同健康，無人知會打幾耐。如果真係支持唔到不如暫時離開，趁住走到

無錯. 完全同意.

垃圾 嬲同路人重多過中共 即係你都唔係好嬲姐

#CU3681
"應該準備入去坐, 講下我睇法啦

上年運動開始本身都縮係後面, 但無奈政府同班黑警太離譜。當時個個都好齊心咁「齊上齊落」, 決定企上前面。 結果我就係比較唔好彩班人, 我情況九成都坐硬, 當時仲懷有希望可以光復到香港, 真係齊上齊落。

日子耐左, 我覺得事實就係我已經成為棄子。我都同唔少相似處景既人傾過, 結論就係, 如果有得選擇, 當初一定唔會再企前面, 但係鏡頭/大眾面前唔通又可以講後悔咩。其實好心灰意冷, 好似企出黎就只為左換一句「手足」咁, 你有你受罪, 其他人有其他人繼續正常生活, 好大機會幾年後人人都只會當我一個有案底既人看待。

我就大局已定, 只想提提大家, 做事前要三思, 要諗後果。「精人出口 笨人出手」並唔係冇道理, 因為出手既人要承受最大後果。「齊上齊落」只係口號, 有起事上黎係冇人理你, 除非你冷靜地諗清楚你係好偉大既人, 否則請保護好自己。

你問我後唔後悔呢? 當然後悔, 學位冇左, 前途冇左 (仲有黃店可以做? 多謝), 仲有真正失去自由既時間, 另一半原因係, 我覺得我企出黎幫既對象並唔值得我犧牲咁多野。

可能過多一排之後就要幾年後見, 保重!"

你睇左成篇文先

我可以理解想鬧同路人多過中共黑警
但我理解唔到憎同路人多過中共黑警

同路人就算幾豬 始終係同路人
稱得上同路人嘅就算係累事嘅
都唔會係做啲咩傷天害理嘅人

但中共黑警 殺嘅殺 姦嘅姦 屈嘅屈
打到人殘廢 對個呀伯酷刊
傷天害理作姦犯科壞事做盡

睇到標題個吓真心嬲咗嬲
睇完內文覺得 改做鬧會合理啲
因為好多時累事嘅同路人
真係好想鬧醒佢地

感謝手足意見

屌乜撚野標題

鬥黃師快D進場

正仆街 情緒勒索

每個人付出都唔同架啦

幫香港人企出黎
最後換到d咩返黎?
就係香港人繼續如常生活 加多句手足

上面有份講手足嘅一律block

手足 屌同路人
係鬥黃 分化 PR 5毛

做咩唔撚屌鳩佢呀 毒男哥

但仲有好多香港手足被判監/被自殺/被送中/被傷殘.

為左佢地, 絕對唔可以放棄抗爭.

咁送我入議會涼冷氣
你上街OK?
各有各做呀 唔好嘈呀

連登班仆街行動撚最鐘意話手足出得黎就預左 考慮過承受到風險先會出黎

成篇文正正解釋左 "點解會鬥黃, 點解會內鬥, 點解包容唔到唔同觀點的同路人."

長期抗爭, 要保持健康心態.

走得太前

咩on9標題

不過暫時唯一可以做到嘅野就係準時番工賺錢生活生存

心入面保持嬲嬲

連登泛粉:推高抗爭門檻會搞到冇人抗爭，議會戰線都係手足

日本苦行式社運搞到冇人想理

憎同路人多過憎中共，咪即係熱狗

手足好多都有情緒病。

完全同意 我覺得係要pin依個
憎同鬧係兩樣好唔同嘅野

都係果句: 有情緒病絕不可恥, 但一定要搵情緒師或身邊朋友幫手.

手足頂住

有時都真係心淡身邊都唔係好多fd會食黃店
有d直頭唔理去食藍店

可能係靜左. 但大家對政府既態度唔會變
大家都會用自己既方法抗爭

唔要好好處理太長時間嘅無力感
好易變成犬儒
希望所有被捕手足平安

考試肥了佬,
不是放棄, 而是睇番之前錯了D乜
唔識嘅, 學番識
做得好的, 再做好D

好好預備, 下一次考試
如果真係肯定自己唔會識,
便早點認命, 慳番考試費, 但又唔使阻住其他人去考

半年後真正香港人終於贏左

自強不sick一早預言

p

分化block

其實我都經歷緊PTSD，但我唔認同社運係為左幫其他人，我係為左幫自己先企出嚟，太過聚焦其他人永遠都唔會走出死胡同，因為「民主」「自由」一向都係Freeride嘅概念

你睇成篇文先

唔好咁痴線得唔得？
如果一齊留到最後就叫攬抄，唔係犧牲啦
你想你的犧牲是有價值的，就是好似現在咁為他人而犧牲

只有盡力搵平民都可以整到嘅高殺傷力武器

為手足而推

呢個階段係好難捱
勇武真係做唔到
我哋只可以做文宣
等外國出手制裁

最近我開始想同身邊嬲咗佢哋好耐嘅人和解，都想同自己好好和解。希望呢篇嘢幫到身邊嘅同路人。無論將來你要面對啲咩，起碼準備好自己嘅心理。最少，唔好未畀人殺死，就先自己殺死自己。

好堅強
不論咩理由睇治療師，試問有幾多人同治療師傾完計真係會完全理解同實踐
呢個手足悟性好高，好具體咁講得返自己嘅想法同矛盾
好正確咁知道自己嘅困擾喺邊，
呢個係個好聰明有智慧嘅人
手足多謝你呢篇嘢
希望可以更多人見到

同意

Show blocked user

呢篇文值得俾所有手足睇

一息尚存 抗爭到底

啱 為自己就夠

佢話係手足就係

每次聽到話幫其他人爭取都會打冷震

推

其實唔係話唔會再出黎
只係香港個情況真係好惡劣
又鍵戰指手劃腳
又玩膠 專玩自己人
仲有捉鬼問題
好多問題都係自己人問題
最睇唔明既係
抗爭完返到屋企 上網諗住更新下資訊啦
因乜解救一堆人喺度鬥黃
比你最黃又點樣 成就解鎖？
有時間唔去做下日任 文宣唔好？
唔願上前線 咪做吓呢啲 鬥乜撚嘢黃

你個標題黨仲好意思講

口講好撚鍾意, 但個撚個都話要移民, 屌你老母

想同同路人講聲加油，就算今日或者未有人行出黎，但我地初心都係無變，因為信念呢樣野，只要仲有一個人相信就唔會死

我唔知轉載呢篇文章嘅目的係咩，只可以話天下合久必分係永恆嘅道理，只差在有無咁好運可以見證歴史

如果你想睇到嘅話，就好好對待自己，對可能發生嘅事盡量做足準備，保持樂觀，咁就係個最好嘅方法，去睇你想睇到嘅野

收皮啦 不嬲各有各做
洗唔洗用book mark低
話你知做過咩

對唔住

死柒頭 呢個時候鬥黃？

連登龍毛忙緊內鬥
留你老母閪
手足？收皮啦
係咪唔撐龍門呀
信唔信變你做第2個macro yeung

唔好以為自己有「被捕」加持
就可以屌9同路人啦

輸咗便是 "豬隊友累"
嬴咗因為 "我叻"....
只表明心態唔成熟
唔認識自己, 亦唔認識對手
早點退場, 對所有人也是好事
退場是絕對無問題!
英軍知道冇得打, 都鄧寇克大撤退, 返祖家死守幾年改變打法

兄分爬山, 冇人識路
行到今日, 已是超晒水準,
香港人已經嬴得全球的支持,
相反, 對家已被全世界圍攻...
仲想點?
唔係有人諗住 "嘈" 幾個月, 爆幾個樽,
便有得羸呀?

兄弟爬山
各自超車

其實啲人係咪冇睇篇文淨係睇標題

手足成篇文, 主要唔係屌9同路人.

而係反思自己既情緒問題

pin

辛苦你呀

我憎手足就唔得
人地就得

憎手足多過共產黨 我會建議佢做藍絲算數

真，班港豬拍手真係好似推勇武去死咁

好多人捲入法律程序，大部份都先低調處理因為唔想再俾狗咬，有D嘢醞釀緊都唔想張揚因為藍屍已經開始扮黃滲入攞料。
連登同好群組都滲咗藍屍。
話就話俾大家言論自由但俾機會藍屍套料篤灰。
盡量只能私下討論。
想搵人求助嘅都唔知邊個信得過。
想幫人都擔心對方身份。
大家睇落好似定晒格hold住晒咁。
我深信有因果，藍屍自己做咗乜，佢哋最後自己食返晒。

睇下班臭西港女日日玩
上年重夠膽死po 去玩
而家直頭當無事發生過

手足成篇文, 主要唔係鬧同路人.

而係反思自己既情緒問題.

因為人性係欺善怕惡 政權你郁佢唔到就郁同路人

都係源自絕望...

說好的 "不篤灰" 呢?

你識鬧人標題黨

但係自己就唔睇內容

打個和啦Super

被捕呢條友太天真，好明顯又係冇讀過歷史，抗爭一年其實係好短好短時間，法國要革撚左幾多次先革到個共和國出黎，波蘭團結工會對波共都玩足10年，別妄想我地可以好似烏克蘭，羅馬尼亞咁一次過咁變天，我地只係一個城市，而支那衰極都仲係好強大。

好明顯

好文

當感到無能為力，將責任推波係人之常情，問題在要識得及時自省。分化撚正正就係利用嚟點心理，推波助瀾火上加油。

手足成篇文, 主要唔係鬧同路人.
而係反思自己既情緒問題.

佢既分享, 絕對有助長期抗爭.

點解大家唔肯再出嚟

淨係做鍵盤戰士呢？呢幾個月一粒tg都無呀

其實手足需要大家關心，多啲搵佢地傾下計都好
保持心境開朗，可以㗎，但去到夜晚就發作，知易行難，所以先需要情緒治療師
走就多數走唔到㗎喇，收哂證件
同埋好多都唔想走

//其實我真正嬲嘅唔係嗰班朋友，我係將自己對成個社會嘅嬲投射落佢哋身上。而同時嬲緊嘅，可能都係骨子裡同樣脆弱嘅自己。//

及早尋求幫助, PTSD 是不會有朝自然好番的!
現在香港人有 PTSD, 隨時多過有感冒!
一D也不奇怪.

好好想清楚, 自己做的一切是為甚麼!
因為衝動/激動, 即使 成功了也會後悔!
但如你知自己是 "為甚麼" 站在那裡, 才會知進退

認同

我都想同你同行到，但我身邊的人唔想，出面無活動，最多貼下貼紙簽下名。唔參加主流吃喝玩樂，表明唔去茶樓，其實我只係毒毒

我真係好撚鐘意香港

低質5毛😂講撚完未

早

人地起碼會預備、記住，但係香港人...唔似係咁

黃屍係咁
偽善到 明明自私到仆街 又要扮好人
害死好多傻仔

其實係連登問題

代入下佢地情況咪理解到
覺得你地爛泥扶唔上柄，班狗又姦又殺都唔一齊上嚟打狗，覺得你地個啲戰線冇用，覺得你地似係等人救多過等合適時機
漸漸覺得你地唔抵幫
漸漸覺得你地好垃圾
漸漸覺得自己只係傻仔
然後佢依家受緊苦又冇乜人理佢
會有「憎」呢個情緒好正常

只係覺得有時你地想一步到位 強如蘇聯都要幾十年先收檔 就算今日第二大經濟體係廢過當年蘇聯 都要4-5年 一出黎就國安法要拉要鎖 坐幾錄 點解唔日常生活滲透改變 講真有幾多頭可以送 從來無人離棄你地 只係你地諗埋一邊 共勉之

仲有好多香港人記住. 起碼坐監手足會記住.

為左呢班手足, 唔可以放棄.

good morning手足

同路人光時P小姐仲收緊100000一個月添

你有你憎恨，佢有佢收錢

所以要小心

手足保重

邊一個人唔想一步到位
你地當初話要報仇，事實上得把口
清算？全部走去乞求制裁

你地覺得要等長命，可能幾十年後先光復，到時強姦咗人的黑警一早安樂老死

最攰就係你呢頭流緊血抗爭
個頭有班賤種話要進攻功能組別，要35+要議會抗爭
而呢班賤種係連登都好多

政治真係好撚嘔心

我好撚唔鐘意啊

個標題

咪撚玩啦，舊年緊急法又話香港玩完，周梓樂死又話香港玩完，理大又話香港玩完，國安法又話香港玩完

係成個香港、成個網絡用絕望感推人上街頭先，而家就話人天真。班學生俾人搞到對未來冇曬想像，結果香港人仲正常生活緊，點會唔心理唔平衡啊

唔係話長期抗爭理論冇用，但好心講野之前真係代人人地情緒同思維先啦，企喺理論高地講野人人都識啦

政權一日未倒下，屌9「同路人」都係哂時間。不如將屌佢哋嘅時間屌共產黨同班狗咪仲好

辛苦晒手足

當年納粹黨都係咁 結果有批人一直搵返呢班人出黎接受審判

睇成篇文, 寫文手足都應該係咁諗

你就可以日常生活姐，人地喺監獄正常生活啊？

定你舊年冇叫過人上街？

會唔會理解錯篤灰2隻字

希望大家認真睇

呢段故事仲拍成劇集《納粹獵人》

所以同路人三個字咪加左引號囉

邊個話要爭地位
認真打到仆街俾人拉完
仲要有機會入去坐
你個心情會點樣啊柒頭
仲好撚開心咁多謝香港人咩
其他國家打國際戰線嘅人
洗撚坐監咩

連登手足：我移民先bye bye

大家繼續鬥
鬥完龍門鬥光時

可惜連登仔應該睇唔明，隨時仲有部分會屈佢分化

一定要撐到底

請提番我, "不篤灰" 係點解

將自己諗法加落一個被捕者身上 因為比人拉既唔係你姐

利申: 同樓主差唔同情況

手足要互相扶持手足 大家先可以好過啲

個時在生仲有幾多人？大家都心照喇

手足要獅鳥、伏擊暗殺黑警或紅官，我絕對唔反對，報仇係要咁。

納粹黨即使係二戰幾強大都好，都有人被暗殺，唔通都要話唔係針對政權？

等，唔係問題，係要有價值

睇晒 我哋知你一定過到呢關

參與運動嘅人唔比心淡！
唔比有負面情緒！
唔比批評其他人！

否則一律當藍！！

只有冷靜嘅連登仔先睇得明 一個得一個 我哋冇俾佢哋分化 影響到已經好足夠

咁你就當我無先，咁請問你依家有咩方法幫到呢位手足，係咪講句加油辛苦手足就夠？上左街啦請問依家又改變到咩？點樣可以令到大家出黎唔會講幾句就俾人拉？唔靠外國幫手可以點？想請教下，我只係想講心態唔調節 樓主仲諗住舊年果套會活得好痛苦

扌隹扌隹扌隹

多謝手足

原來唔撚知點解

不停用兄弟爬山做藉口唔進步
口講不割席轉頭有槍就話人係鬼
呢種「同路人」你要埋我果份

分化撚上secret 搞分化，拉

香港人 移民

我依家仲有去法院做旁聽師, 係好花時間, 但手足好需要大家支持.

係啊，心態要調節啊，鬼唔知啊媽係女人

問題係你咁樣講野好難聽啊嘛你冇試過安慰人架？

我冇離棄過，我冇去吃喝玩樂，冇去玩投資既野，只不過我同你一樣，見到個個走返去自己個生活，覺得好難受，我同你呢類人好多，只不過係大家都係獨自一人，先會感受果種孤立感，係而家黑色白色恐怖先搞到我地冇得聚埋一齊

5毛都出嚟

其實我真正嬲嘅唔係嗰班朋友，我係將自己對成個社會嘅嬲投射落佢哋身上。而同時嬲緊嘅，可能都係骨子裡同樣脆弱嘅自己。

呢段好中

我鍾意呢個地方抗爭過既人，但個政府、藍絲中立、社會風氣，就好唔鍾意

好明白你嘅心態
你唔係自己一個人
（拍

點嬲都嬲唔過個政權啦

垃圾文一篇

明天繼續番工啦柒頭

佢問咩係篤魁我咪俾個例子佢囉

你點證明我係五毛？
唔啱聽就屈人收左錢？
咁樓主先係五毛囉，平時扮正常依家開分化po

大家頂住

堅持。唔好放棄，行到來呢度，係會有種無力感，所以同路人要互相扶持，互相提醒。

準備來緊嘅每一關。
吸口新鮮空氣，放鬆一下。

正義一定會來。

相信自己，相信同路人，再諗下仲有咩可以做。

一定會贏。

阿媽係女人，如果樓主一早做到就唔駛打呢篇文出黎，過去一年，好多香港人都好難受，唔會只係佢一個，如果講句說話安慰到人，咁我講，加油辛苦了手足

靜啦 冇人想知

你估人哋又係全部人都記得？一定都係有好多人唔撚記得㗎，從來記得嘅只係少數人，而果啲人唔放棄堅持做先會成功
香港人都係一樣，一定好撚多人唔記得，但係一定有人記得，再將佢傳承落去

施因莫望報
點為只值定唔值在於心態

光時

幫你推推

人所有嘅負面情緒都係對自己無能嘅憤怒

寫文手足係無奈，無奈於同路人唔肯去進步

都係嗰句， 好多人拎得起放得低，未係時機拎起嗰陣咪放低下先囉， 長期拎起又唔識放， 只會搞到自己痴線 適當時再拎起做嘢

好唔返，時不時都會手震失眠，控制唔到諗返某啲畫面但依家好好多，開始學識同呢啲記憶並存

好嬲又冇忘記手足嘅連登仔可唔可以抽少少時間去聽審送車，陪伴下上庭嘅手足？
#高等法院第一庭
#潘敏琦法官
#不服刑罰上訴 #不服定罪上訴
#0922屯門

莊(64)

控罪：2項襲警

案情：被告被控於去年9月22日，在V City外馬路襲擊警署警長嚴潔賢(推開他)及警員戚健暉(用腳踢他的面)。

背景：被告原本不認罪，可是在經歷審訊後，被 #張潔宜署理主任裁判官 裁定罪名成立，2項罪名分別判處1星期及5星期監禁，同期執行。被告現正就刑罰及定罪提出上訴。

張官在本案的裁決及判刑理由：

———————————————
法官駁回被告就定罪及刑期上訴的申請，即時收監。

(按：手足的精神不錯)
(按：今日公眾人士一隻手掌數得哂，比家人同記者還少)

當日只有5個公眾人士，依個唔係單一事件，希望大家多啲鼓勵身邊人聽審，俾多啲支持手足。

🟥⭐️區域判刑，網上起底手足沒有人旁聽

⭐️東區審訊，羅手足需多啲關心🙏💛同時，裁判官係鄭紀航‼️
⭐️東區判刑，潘手足踢爆新屋嶺打死人，係首宗以言入罪案
⭐️粉嶺少年庭，元朗暴動私了14歲大腿大槍手足，在病房被狗包圍，裁判官係蘇文隆‼️
⭐️東區少年庭有跑馬地暴動，少年庭經常無消息如同送中
⭐️西九提訊，1110又一城打死人當日，韋經理救人被控九項控罪，曾還押兩個月
⭐️西九提訊，1228上水廣場暴動襲狗拒捕被指搶槍，16歲紅衫義士曾還押一個月
‼️⭐️東區轉介文件，0119中環暴動私了3義士，其中D2有五項私了‼️‼️‼️‼️‼️
⭐️東區提堂，炮台山刑毀係當晚被便衣捉嘅文宣手足
⭐️屯門2手足審訊，其中18歲湯被捕五次（93九龍灣42C，925屯門私了，理大圍城，38大埔管有非工，即係2張紙，928煽惑縱火）曾還押64日，認咗非集‼️講過送車想聽大家唱十八1⃣8⃣‼️

場運動表面上已經完結咗

其實而家先係考驗香港人值唔值得有民主
街頭冷卻咗 有好多事仲可以做
歷史上所有成功爭取民主嘅地方都唔係一朝一夕
而係經歷過無數次嘅失敗、被打壓都不願放棄
去到有一日突然民主嘅果子就成熟

香港人請堅持落去
絕望當中能夠有堅持能夠有受苦嘅決心同忍耐
先可以向民主邁進

你試下上庭冇人去聽？ 個個都話好多人去聽審，事實就係淨係出名嘅case先多人去，西九可以多人到延伸庭都爆，但半個鐘車程嘅九龍城有時內庭都坐唔滿，你係被捕手足會點諗？

你試下日日擔心準備坐監，然後有人第一句話我都好大壓力，第二句話你諗埋一邊啊

你都痴撚線

要盡量搵時間去聽審

加油呢

「但我就係會著眼點解佢哋唔留到最後，點解我仲好緊張憤怒嘅時候佢哋就已經可以let go of啲嘢。」

無他既, 因為人人接受既程度不同, 有些不怕坐牢, 有時怕, 所以先有勇武和理非, SO 不要將自己可承受強加於人, 這就是民主自由既價值觀。

真五毛 pr最鐘意成日block人

未來人？當初14年又話忘記收皮
跟住呢

多謝你手足!

手足
多謝你打咁大篇文咁赤裸分享你的感受

希望你可以慢慢再逐步了解自己
同唔同嘅自己共存

無論前路點樣
宜家嘅你 嘅心越強 就可以再面對更遠嘅路

手足

聽朋友講，佢同啲朋友食飯
啲勇武通常都唔會出聲 ，
反而啲豬係咁屌呢間黃店咬嗰間黃店
係咁俾建議

知道自己係condom仔嬲嬲豬

邊個敢笑手足

唔知佢所謂嘅情緒治療師係咩？臨床心理學家？用EFT嘅家庭治療師？

評論唔到係唔係PSTD、佢的經歷。

如果係真嘅，正常一個CP/治療師應該會同佢約法三章，唔俾佢上論壇、甚至發文。

不過想評論佢的標題，似乎有點過份。

另外，佢這樣做似乎更引起一啲潛在有pstd 嘅人有危險。

佢係分享如何應付負面情緒
其實幫左手足

總會有人半途而廢

堅持到依家嘅都係憑住自己信念
既然只係做緊自己認為啱嘅事 又唔需要咁著眼於其他人

其實香港人好撚有錢
dllm淨係抽螞蟻都知
買得起半個港股
所以能力絕對唔係問題
而係依家啲人都仲係覺得
未到真係要反抗嘅時候

TLDR
睇標題就知位手足好鍾意鬥黃

唔使廿年，你一個月後睇番自己寫果篇文都係「你死你賤」的感覺，你唔係要咩和解，你係要接受自己係condom, 自己係棄子的事實

睇到眼濕。我相信其實好多人都會有呢種感覺

成篇文解釋左鬥黃心態，但並非鼓吹鬥黃

其實人人經歷完反送中都會有情緒問題
千祈唔好諱疾忌醫
我諗聽日trump輸左又有一堆人爆煲

出事既話，要搵情緒師或身邊朋友幫手，唔好只靠自己解決

曲線幫同路人洗底

你睇哂成篇文再講

我從頭到尾都唔撚鐘意香港
冇鼓勵過人出去抗爭,自己都冇反對人地抗爭,我都唔係手足
由頭到尾一係想香港陸沉/自己移民去英國
未來真係憑小小機會移到過去,唔好屌我ok?

屌你 垃圾港豬

好得意，有啲回覆一睇就知冇睇晒成篇野，
就爭住出緊覆post，連登有幾多低質會員
唔係立場觀點低質，係成個行為低質。

唔好

希望你客死異鄉
全家生cancer
唔好屌我ok？

ok,反正你都冇心想事成既能力
寧願死係英國,用西方儀式落葬
都好過係香港用中式落,做大龍鳳咁

如果無人抗爭。。。
將來中共稱霸全世界，你去英國都逃唔出中共打壓。

多謝，以後我唱k飲酒屌閪既時候，都會密密咁感討洋吹為我地既付出，再玩埋佢地果份，代佢地快樂咁生活落去

將來中共稱霸全世界，英國政府隨時捉你去送中。

香港人已沒有退路。

如果係想對抗中共
首先要揾到一個肯同人民互相support既政府先啦
依一個本身理應要有既野,仲要人民去用命爭取番黎

「政府越做得好，人民越不關心社會時事；政府越做得差，人民更加關心時事。」

人民其實十分簡單十分愚蠢：
食好，住好，生活底線不受影響
執政者對人民做出不公之事作出反抗，反抗者反遭人民唾棄
抗爭？可當飯吃麼？
也許就是經常說的「唔好阻住我返工」

相反
食差，住差，生活底線受到影響
執政者對人民做出不公之事作出反抗，反抗者變成人民英雄
抗爭，變成義務
也許就是經常說的「光環」

因為人民都好逸惡勞……
一般人碰到問題時，都不願靠自己的精力心思去解決
他們只期望超人或聖賢的出現，為他們承擔所有的痛苦、困難
要好好記住！讓獨裁者有機可乘的人，要負更多的責任！
雖然沈默的旁觀者沒有支持他，但沈默旁觀者其實與支持同罪

但政府，中共聰明之處
就是捉緊，玩弄人民生活底線
讓生活底線變得無底深潭
直到今日，依然輕鬆地說「唔好阻住我返工」
⋯⋯Foot in the door登門檻效應運用得爐火純青

偏偏還有得多自作聰明的旁觀者
同罪下卻不自知走進了登門檻效應；
一直反抗不公的所謂英雄光環
反而被執政者和人民拉扯。

多麼諷刺。

剩下的
是到何時才真真正正出現全民反抗
當日的旁觀者成為今日及未來的反抗者

這就是革命。

若非如此，大家都係乖乖地做返隻港豬啦。

好無奈宜家真係低潮期，呢個時候可以好好work on 自己，keep 住follow 發生緊咩事，然後係適當時候就可以幫手。
自己其實由上年開始已經成日有情緒問題，我諗對我黎講最難受、最Deep down Ge 感覺係「內疚」。而呢種內疚唔好好梳理佢就好容易壓垮自己。我宜家嘗試接受自己有無能為力ge時候，休息唔可恥，最緊要識返返黎再打過。
各位手足加油

係相對既，如果無手足肯抗爭，都無政府肯support。

Trump最初話香港示威係riot，後來變成支持香港示威者，背後有唔少手足出力。

因為身邊總係有好多人係好似唔關佢哋事咁，仍舊吃喝玩樂。

如果你問我，喺夢境度被追殺咁多次，有冇產生對投入唔夠嘅同路人或者冷氣軍師喺度指指點點有所不滿？肯定有，會諗屌你老母你班撚樣喺屋企度好似睇波咁，仲屌返我轉頭？

但冷靜落嚟諗返轉頭，去抗爭係為咗對抗暴政，唔想活喺呢種陰霾之下，而唔係滿足佢哋嘅要求。而且要求每個人都全程參與，根本係純粹鳩吹嘅幻想。當今世界邊個地方嘅抗爭會係全民勇武，全民罷工？

我喺夢境當中見過唔少中年嘅姨姨做家長接濟手足，有好多人一齊做文具師，無數嘅校巴司機嚟接手足，有OL為救手足都拎起磚頭扔狗，每個人有自己現實中嘅困難，與其憎恨同屌鳩佢哋，不如好似燕子生命班手足咁畀佢哋由基本嘅開始參與，鼓勵佢哋再向前行多步，而唔係無藥可救嘅熱狗式分化鳩屌。

當我屌鳩人哋做得唔夠嗰陣，向啲揹住幾條罪喺身嘅手足望一望，自己又何嘗算係做得足夠？其實我哋每個人都可以試下再做多啲，鼓勵身邊嘅朋友由小做起，而唔係一嚟就埋怨同屌鳩佢哋。

不分化不割席，對同路人寛容一啲，記住邊個先係真正嘅敵人。

共勉之

我唔係好清楚,但trump都係想借依個機會鉗利中共ja ma,好減弱佢,但唔會消滅佢,大家都係互相利用揾錢

政治涉及利益，世界上無免費午餐。

但肯定既係，香港如果無人抗爭，無其他人可以support，全世界就會比中共稱霸，到時移民去邊都比中共食住。

點解會嬲同路人多過狗同政權

係因為你個心好強烈同你講 點解奶野個個唔係你地 係我姐 講到底你未奶野咪又係同你口中既同路人一樣

立左黨安法 又有條仆街599g既情況下你仲要求同路人出去做啲咩？ 你冇錢打官司你可以出聲叫我地幫手 但屌你老母可以話嬲我地多過啲狗都好撚打極有限啦下話？

睇錯hku secret

Btw 屌緊啲港豬‘同路人’就另計

要幫手真係大叫出聲

撐住

就係唔甘心
雨傘又係咁
而家又係咁
唔想次次都有頭無尾

標題黨

我想講佢應該憤怒，只有憤怒才有動力報仇。

好好俾自己心靈上休息

其實有部份手足會let go 都係頂唔著心裡嘅壓力
未必係give up 只係walkway 一陣

同路人都要學習喺呢場革命入面忍耐 為將來做出現嘅契機準備

加油

我明呀 但大家頂住

一句辛苦晒其實無用 而且好便宜
真係心痛嘅就去做實事

萬聖果日仲有好多手足係度

但人唔夠

攬炒呢d粗重野交返比我做

瞇埋眼我就會諗番起上年6月中幾個年輕人自殺後搞嘅悼念會嘅氣氛，周梓樂命危果幾日嘅傷心，死訊傳出嚟果刻我入左廁所喊，之後嘅大小悼念會。
唔可能忘記

冷靜啲
佢講緊啲政治kol爭地位
因為佢地日日鳩嗡光復左之後要乜乜乜
唔係講緊手足

你所承受嘅苦難我哋非常明白 做人一定要承擔責任

手足撐住

我廢淨係識課金

係運動入面見過好多比自己堅強既人，想同佢地一齊堅持落去

push

支持 幫推

撐住手足

你有既一早走咗啦講閪咩你

投射效應
典型心理現象

but true

手足，好多人仍然清醒，互相支持，撐住呀

會失眠同控制唔到咁回帶, 你已需要找人幫了
輕度的, 是返到現場才發作

PTSD 是不會自然消失的
要尋找專業協助!

平時找能夠幫自己專心的事去做
有人會劃畫, 有人會種花...

要找 信得過, 肯聽又唔亂比意見, 最好是明白你經歷的人去講 (可以是專業人員);
唔使擔心去年的事, 好很多人知

初初想返會好辛苦.
你找的玲聽者要可以接受到你講唔到, 喊, 狂叫....
在安全的環境, 比自己的情緒表達 (表達, 不是發洩)
頂唔到, 下次再試. 慢慢會越來越有能力面對
要分幾日, 講好X多次

講了幾次, 你會開始能夠組織發生過的事件
會繼續有感受, 但沒有之前的失控
....
這便是接近康復.

是需要時間, 過程感覺唔好
不過一定值得

又鬥黃
枉我之前仲同你打氣

所有情緒病也不是患者能控制

叫他們 "加油" "睇開D"
同叫一個傷風的人, 唔好流鼻水 一樣

很多時會令他們以為是 "自己的錯"
更加冇動力去尋求協助!

對唔住
PTSD 應該搵人求助

手足最好盡快搵社工或情緒治療師求醫

現在是大時代
香港人全面反枱, 五花百門, 甚麼招也用
亦因此正正食正對手 "一言堂" 的死穴,
令對手疲於奔命.

但同時間, 亦因涉及很多不同的行業,
沒有人, 是有可能全部識晒.
自然會好似自己冇乜用咁, 好多野也幫唔到手...

對手亦一定會用 "離間計", 希望引起內部分化

重要是, 唔好同別人比較
留心找到自己的角色, 同努力去做好自己的角色.
兄弟爬山, 各自努力
自然有快有慢, 有人出面, 有人做隱形後勤...
重要是大家目的地, 也是努力行近 煲底 多一些!

記住, 唔使自己行到去
只要, 有一個手足能打爆大佬,
我們是全部一齊羸的!

手足辛苦了
我哋冇放棄

唔使介意, 我自己都講過唔少

今日識咗, 就幫手提下其他未識的人啦

有道理

贏條閪咩講吓就會贏咩戇鳩

推 [嚴重突發] 港台員工因制作元朗721襲擊事件被捕 - 分享自 LIHKG 討論區

無問題

唔堅持邊有饅頭食

你啱!

應是 "說好的 不分化" 呢?

謝謝指正

唔使返工咩關我地撚事
你班柒頭俾人拉咗唔使人哋捐錢買煙俾你啊

謝謝指正!

送車會送到七點，咪咁多籍口啦

最緊要識得批判思考

另外係篤魁唔係篤灰

多謝你
you are not alone

咁我又唔叫分化
只係想佢地比d毅力唔食藍店真係咁難咩

講咪易囉 你會唔會去買幾條煙俾人啦戇鳩
你所謂返手足
依家幫人洗緊底褲咋

屌，有人係高登轉貼，但又刪部分內容，攪到成篇文變左100%鬥黃文

記得留係度等人清算呀
仲唔快d學好蝗語

身同感受,最憎果班當乜事都冇發生過嘅香港人

您連諗下都唔敢，又點贏。
😅😅

反而我識果d被捕既同學最憎呢種公然開post放負既人
不過睇到佢釋懷都係好事黎既

其實乞人憎既唔係d遊完行就走/做文宣既人
係d 係咁叫人走/話出去冇用架既人

所以做返港豬算得閒咪叫下口號囉

不分化

得閒推下基爾post
同佢地吹多d水推多d po
遲下好快光復到香港啦 仲有女女食tim